大媽坐廉航三度自行「upgrade」座位 男乘客挺身訓斥網民支持

近年盛行的廉航，機票只包最基本的服務，若要坐寬敞的座位、有餐飲、更重的行李寄艙等等，乘客均要預先付額外費用，總之機上樣樣都要錢。

有網民在社交平台分享從吉隆坡乘搭AirAsia回港的經歷，是次訂機票他有額外付費坐寬敞座位，但途中一名中年女士三次從自己的標準座位走到其後方空置的較寬敞座位，甚至整個人臥在一排座位上睡覺，空中服務員多次解釋她不能擅自調位，女士還不滿地說：「Why？」

空中服務員向該名女子解釋那行有紅色標記的座位需額外徵費，如她想坐，下次訂機票時可預訂那些座位，她才肯離開。

但這中年女士其後繼續自行到寬敞座位坐，至第三次有位空姐上前勸解，如果她可以擅自免費「upgrade」換位，但其他乘客不能，是對他人並不公平，但這女士態度更惡劣，擾攘數分鐘都不肯離開。

在場目擊的男網民忍不住大罵這中年女士：「死返去自己位啦，一次兩次三次都係咁，知唔知醜㗎！」該女子反問：「關你乜事！」男網民繼續指罵她直至她肯回位安坐、不再搗亂為止。

撰文的男網民說，其後兩名空中服務員走到其座旁用華語不停說「謝謝」，空姐還大呻：「我們時常遇到這些野蠻客人都很無助，感謝你。」她們後來為男網民送上一杯水以示道謝。

這篇帖文僅是一夜已獲逾2000人分享，不少網民也替空姐抱不平，認為這大媽的行為不能接受。

翻看AirAsia，乘客可以付更多的錢，選擇豪華平躺座位或熱門座位（即上文提及的寬座位），否則便是標準座位。以吉隆坡乘搭AirAsia回港，一般日子若選擇熱門座位須額外付數百元的費用。

Too long

她們後來為男網民送上一杯水以示道謝。

杯底有冇寫自己電話先

典型嘅廢中行徑

一杯水...多撚謝曬 真係

咁都叫長你返去睇黃巴士啦

冇 但係有地址同房number

月狗食屎屎

香港就係因為你呢啲懶人搞到越黎越廢
飯都大大碗架，咁你又唔too full did not eat

食開意粉從來唔食飯

我想知杯水咩味

她們後來為男網民送上一杯水以示道謝

本身要錢架

不過心意姐呢啲都係

連登仔應該比大媽兇兩句就收皮

連我比喻緊咩都未知就懶撚醒話自己食意粉唔食飯以為自己好醒，心諗你做乜鳩

個男係facebook話空姐似姚子羚

點解咁既post都可以俾人騎劫

你好醒呀應該頒個諾貝爾獎比你 ， 上連登上到你咁認真睇嚟你都係啲24小時 唔使返工嘅毒撚

西味

駁唔到就講呢啲戇鳩野
咁你係懶有無講錯先，樓上都有巴打叫你返去睇黃巴士啦

懶都搵到五皮一個月你吹得我脹

好撚勁喎
淨係連幾段野都話睇唔掂仲大大聲
唔怪得依家啲00後考試連繁體字都唔用要用殘體啦，睇都懶，何況要佢寫，就係呢種仆街怠惰搞到香港越黎越唔掂

其實唔係好勁 不過都係 人工高你一倍左右啫

你知我係邊個一定唔敢串我.jpg

屌你老母打乜撚嘢 支那字呀仆街

怠惰？ 仲好意思話00後， 你自己都打緊垃圾5p

我戥你公司慘咋，要養埋你呢啲連631字，相等於五六年班每日一篇既字量既新聞都話長唔撚睇既廢人，仲要50k一個月

起碼兩位空姐要免費供應2Q啦

收皮啦屌你老母 支那人死返中國，5p

吹呀你呢啲垃圾恨得咁多㗎喇

怠惰係七宗罪既一種
你老母就支那字，拎50k連呢啲野都唔識，我係你老細即刻炒撚左你

就算係日文果一頁都係寫怠惰，支那字？

七つの大罪は、4世紀のエジプトの修道士エヴァグリオス・ポンティコス（英語: Evagrius Ponticus）の著作に八つの「枢要罪」として現れたのが起源である。キリスト教の正典の聖書の中で七つの大罪について直接に言及されてはいない。八つの枢要罪は厳しさの順序によると「暴食」、「色欲」、「強欲」、「憂鬱」、「憤怒」、「怠惰」、「虚飾」、「傲慢」である。

唔好意思喎， 本人喺美國 大學畢業 由中四已經過咗美國 中文一定冇你咁好， 同埋你唔使妒忌我50k一個月㗎, 因為你連英文都唔識 一定唔可以入大公司做嘢啦

乜撚野支那字呀？日本又係支那呀？

七宗罪係天主教入面對人類惡行嘅分類，由6世紀教宗聖國瑞一世定立而家個版本：傲慢、嫉妒、憤怒、怠惰、貪婪、暴食同色慾。

吹咩 搵緊幾錢一個月呀垃圾

比人串到應一應就講埋啲九唔搭八既野，無人想知你讀乜野書呀

唔同你口舌之爭喇， 我而家要去同大老細開會， 嚟緊星期五今個月尾又有bonus 收

青山度閘開左啦，快啲返入去啦
唔好喺連登FF自己係金融才俊月入幾多K啦，戥你陰功呀

( Show Blocked User - Me係鬼仔 )

唔好

好

...

單機啦撚樣

50k咁少？ 我200k一個月呀 吹水係人都識

AirAsia套制服同女女質素

如果比支紅酒佢, 隔離位又會開始"E" "E"吟吟

屌 送佢去單機世界啦咁撚on9
同肥絲做朋友

屌得？

條on9仔應該現實好撚霉要上連登搵存在感

柒撚到要FF扮開會都唔肯認死狗，笑撚死人

一入嚟就見你地狂回條友，神早block咗佢

條柒頭皮以為50k好高人工
一大班連登專業人士笑而不語

( Show Blocked User - Me係鬼仔 )
想睇下post
好撚煩

其實之前有類似經歷
我係叫人坐翻去自己位
但竟然係我比人叫唔好嘈啦

好柒啊你 睇下啲負皮 唔好再回啦好嗎

意粉唔long咩柒頭

其實俾佢坐我覺得冇乜所謂
不過過關前收番佢錢先俾過關

屌兩條友做乜鳩
拎人工出黎串人9成都係吹水大會

我一路都係講道理架
係條友痴撚線一唔夠人講就50k咋

on99屌喇星 = Me係鬼仔

起底post

2022先grad high school同人講而家搵緊50k一個月

意粉咁長 你仲食？

自己有比錢就唔抵得人哋免費

林匡正

此po已死

飛機上面嘅水 oh shit

屌原來係小朋友齊打交嗰個，唔怪得咁on9啦。50k一個月得閒到喺youtube罵戰

係咪喺廁所食開嗰啲？
嗰啲叫屎，唔係意粉
忽邊個昆左

人地而家要同大老細開會呀

完全封鎖
睇唔撚到

仲要扮開會，出bonus 係英國悶得滯ff自己50k?

50k 英鎊

同老母開會，默書一百分有bonus

你真係on99
50k好撚多？笑撚咗
50k都好意思大大聲 柒到飛天
究竟香港每年有幾多人去世界各地讀書留學
覺得自己好優越？
好奇點解無人槍殺你 on9到震
讀過下書都小學雞咁 你都一齊單機啦 撚樣

唔係獨立包裝 就真係唔要好過要

咁佢真係小學畢業咗冇乜幾耐，2022 high school grad ，50k

順手再完全封鎖。

飛機既水...
比樽蒸餾水都好呀

原來一早封左

Joe仔我冇封你架 封咗你邊有得笑

Stop making stupid people famous

水係獨立包裝
比左三杯

係香港呢位阿哥應該會比人屌搞事

大咩媽，師奶就師奶啦，用埋啲蝗語

搞到我以為係大陸人，原來係香港人

有次又係係泰國搭AIRASIA番香港 有個香港廢老係度扮痴線佬咁大嗌,屌人,扮唔識英文,踢人背 搏掉位去後面 結果點? 一落機果刻空姐講到明佢冇得落 成班特警,差佬上黎招呼佢

真係騎劫左

點解同機無人支持

做緊要對客既工既人表示 d客問why真係最難答既問題

好似係我琴晚班機

五毛狗黎

俾個傻仔騎劫咗

得杯水陰公

好心柒咗就乖乖地潛啦

個陣飛飛下聽到後面好嘈,跟住個幾個空姐就過去調停

廉航杯水應該都要錢